\chapter{Caractérisations par spectroscopie en synthèse organique (Lycée)}

Biblio~:
Hachette TS.
Belin TS.
Chimie des couleur et des odeurs.

\section{Synthèse de l'indigo}

    \subsection{Réalisation}

    \subsection{Spectre UV/VIS}

    Attention, indigo pas soluble dans l'eau.
    Soluble dans EtOH, cuve en verre.

    Faire le spectre,
    regarder le cercle chromatique.

    Permet de comparer
    au spectre de l'indigo tabulé.
    Mais ne nous permet pas
    de caractériser une nouvelle molécule.

    \subsection{Specre IR}

    On identifie la plupart des liaisons par comparaison
    (jusqu'à 1500 cm-1)
    qu'on peut comparer dans une table.

\section{Synthèse d'une molécule odorante}

    Acétate d'isoamyle, odeur de banane.

    \subsection{Équation de réaction}

    Formule brute \ce{C7H14O2} vu le bilan.

    \subsection{Spectre IR}

    On compare le spectre des réactifs
    à celui du produit.

    On peut en déduire que
    ce n'est pas un alcool,
    c'est un ester
    (il y a un carbone tétra~?).

    Quelque isomères probables~:
    montrer des formules topologiques,
    il y en a une vingtaine...

    \subsection{Spectre RMN}

    Permet de conclure.
    Ethanoate de 3 méthylbutyle.
